Bon comme je ne me suis pas bouché les oreilles, je sais qu'il faut faire attention à l'\textit{\textbf{endo}} plus qu'au \textit{morphisme} !\\

Soit $f\in E \iff f\in\mathcal{C}([0, 1])$
\begin{dinglist}{111}
  \item Montrons que $T$ est une application linéaire.\\
  Soit $(f, i) \in E^2$ et $(\lambda, \mu) \in \mathbb{R}^2$.
  \[
    \begin{array}{rcl}
      T(\mu f+\lambda i)(x) & = & (\mu f+\lambda i)\left(\frac{x}{2}\right) + (\mu f+\lambda i)\left(\frac{x+1}{2}\right)                                                   \\\\
                            & = & \mu f \left(\frac{x}{2}\right) + \lambda i \left(\frac{x}{2}\right) + \mu f\left(\frac{x+1}{2}\right)+\lambda i\left(\frac{x+1}{2}\right) \\\\
                            & = & \mu T(f)(x) + \lambda T(i)(x)
    \end{array}
  \]
  Donc $T$ est linéaire.
  \item Montrons que $T : E\rightarrow E$
  $x\in [0, 1] \rightarrow \frac{x}{2}\in [0, 1]$ et $\frac{x+1}{2}\in [0, 1]$. Donc :
  \[
    T(f)(x) = \underbrace{f\left(\frac{x}{2}\right)}_{\in E} + \underbrace{f\left(\frac{x+1}{2}\right)}_{\in E}
  \]
  Ainsi, T est un endomorphisme.
  \item Montrons que $F_n$ est stable par $T$
  \\i.e. montrons que $T(F_n) = F_n$ avec :\\
  Pour $x\in [0, 1]$, $F_n = Vect\{(\underbrace{x\mapsto 1}_{e_0}, \underbrace{x\mapsto x}_{e_1}, \underbrace{x\mapsto x^2}_{e_2}, \underbrace{x\mapsto x^3}_{e_3}, ..., \underbrace{x\mapsto x^n}_{e_n})\}$\\
  \[
    \begin{array}{rcl}
      f\in F_n & \Rightarrow & f = \sum\limits_{k=0}^{n}\alpha_k e_k                              \\ \\
               & \Rightarrow & T(f)(x) = \sum\limits_{k=0}^{n}\alpha_k T(e_k)(x)                  \\ \\
               & \Rightarrow & T(f)(x) = \sum\limits_{k=0}^{n}\alpha_k \frac{x^k + (x+1)^k }{2^k} \\ \\
               & \Rightarrow & T(f)(x) = \sum\limits_{k=0}^{n}\beta_k \left(x^k + (x+1)^k\right)  \\ \\
    \end{array}
  \]
  On retrouve une combinaison linéaire des $e_k$. Donc $T(f) = \sum\limits_{k=0}^{n}\alpha_k' e_k$.
\end{dinglist}

Ainsi
\begin{result}
  $T$ est un endomorphisme de $E$ et $F_n$ est stable par $T$.
\end{result}

